[{"question": "ما الترتيب الصحيح لسعة الذاكرة للأجهزة التالية بدءاً من الأصغر؟",
  "answer": {"option_0": "حاسوب رئيسي, حاسوب شخصي  والمساعد الرقمي الشخصي(PDA).",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "المساعد الرقمي الشخصي(PDA),  حاسوب شخصي ، حاسوب رئيسي.",
   "option_2": "حاسوب شخصي, حاسوب رئيسي, المساعد الرقمي الشخصي(PDA).",
   "option_3": "حاسوب رئيسي, المساعد الرقمي الشخصي(PDA), حاسوب شخصي ."}},
 {"question": "الاسم العام للأجهزة المتصلة بوحدة المعالجة المركزية ويتحكم بها المعالج :",
  "answer": {"option_0": "لوحات مفاتيح.",
   "option_1": "RAM.",
   "option_2": "الشاشات.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "الملحقات أو (الطرفيات)"}},
 {"question": "أي العوامل التالية لها أكبر تأثير في تحسين  أداء الكمبيوتر الذي يعمل ببطء عند تشغيل بعض التطبيقات ؟",
  "answer": {"option_0": "إضافة قرص مضغوط.",
   "option_1": "زيادة حجم الشاشة.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "إضافة المزيد من الذاكرة RAM",
   "option_3": "وضع شاشة توقف."}},
 {"question": " تقاس سرعة وحدة المعالجة المركزية بـ :",
  "answer": {"option_0": "بت فالثانية.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "ميجاهرتز",
   "option_2": "كيلوبايت.",
   "option_3": "باود."}},
 {"question": "ما نوع ذاكرة التخزين المستخدمة عند الحاجة إلى تخزين بيانات بشكل دائم ؟",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "ROM.",
   "option_1": "RAM.",
   "option_2": "الذاكرة الأساسية.",
   "option_3": "CPU."}},
 {"question": "كم بت يوجد في البايت الواحد ؟",
  "answer": {"option_0": "2",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "8",
   "option_2": "16",
   "option_3": "1024"}},
 {"question": "أي من وسائط التخزين التالية يمتلك أكبر سعة تخزينية ؟",
  "answer": {"option_0": "القرص المضغوط.",
   "option_1": "القرص المدمج.",
   "option_2": "قرص صلب 2جيجابايت.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "DVD."}},
 {"question": "أي مما يلي يستدعي تهيئة القرص ؟",
  "answer": {"option_0": "لحماية البيانات في القرص.",
   "option_1": "حماية القرص من السرقة.",
   "option_2": "البحث عن الملفات في القرص.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "تحضير القرص لتخزين الملفات"}},
 {"question": "أي من البرامج التالية ضروري لاستخدام الحاسوب الشخصي ؟",
  "answer": {"option_0": "قاعدة البيانات.",
   "option_1": "جدول البيانات.",
   "option_2": "معالج النصوص.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "نظام التشغيل."}},
 {"question": "ما وظيفة نظام التشغيل الأساسية ؟",
  "answer": {"option_0": "عمل التقارير و الرسائل وجداول البيانات.",
   "option_1": "التحكم في عمليات الحاسب.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "التحكم في انتقال البيانات من وإلى وحدة المعالجة المركزية.",
   "option_3": "إعداد نسخة احتياطية لملفات الحاسب."}},
 {"question": "أي من السجلات التالية قد تحتوي على بيانات شخصية ؟",
  "answer": {"option_0": "قائمة بالمواد التي يتم تدريسها في الكلية.",
   "option_1": "قائمة بالكتب الموجودة في المكتبة.",
   "option_2": "قائمة باستخدامات الحاسوب في المحال التجارية.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "قائمة بيانات الموظفين العاملين في الشركة"}},
 {"question": "يتحقق الإبحار في واجهة المستخدم الرسومية باستخدام ؟",
  "answer": {"option_0": "الماسح الضوئي.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "الفأرة.",
   "option_2": "الشاشة.",
   "option_3": "الطابعة."}},
 {"question": "ما أول مراحل تصميم وتنفيذ برنامج جديد ؟",
  "answer": {"option_0": "تخطيط اختبار النظام.",
   "option_1": "تصميم ملفات النظام.",
   "option_2": "رسم بياني لتدفق البيانات.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "إجراء تحليل المتطلبات."}},
 {"question": "توصيل أجهزة الحواسيب معاً في الشبكة يعني :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "استطاعة المستخدم المشاركة في الملفات والموارد والطابعات.",
   "option_1": "عدم الحاجة لاستخدام الطابعات.",
   "option_2": "عدم الحاجة للرسائل الإلكترونية.",
   "option_3": "أن تصبح أجهزة الحواسيب أكثر أمناً واستقراراً وأسهل في الاستخدام."}},
 {"question": "كيف يمكن إيصال مجموعة من أجهزة الحواسيب لشركة تنتشر مكاتبها على مساحة واسعة جغرافياً ؟",
  "answer": {"option_0": "عن طريق مجموعات العمل.",
   "option_1": "عن طريق الشبكة المحلية LAN.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "عن طريق الشبكة واسعة النطاق WAN.",
   "option_3": "عن طريق مجموعات المستخدمين."}},
 {"question": "أي من الخيارات التالية أفضل وصف للشبكة الخارجية ؟",
  "answer": {"option_0": "الشبكة الخارجية هي مجموعة شبكات من الحواسيب ممتدة حول أرجاء العالم ومتصلة مع بعضها.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "شبكة خاصة من الحواسيب لشركة تتضمن مستخدمين محددين من خارج الشركة.",
   "option_2": "الشبكة الخارجية هي شبكة مصممة لمعالجة معلومات الشركة.",
   "option_3": "هي مؤسسة تقوم بتوفير خدمة الشبكة العنكبية للأفراد وشركات الأعمال."}},
 {"question": "يرمز ب  ADSL إلى :",
  "answer": {"option_0": "خط الاشتراك الرقمي غير المتماثل.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "خط الاشتراك الرقمي غير التزامني.",
   "option_2": "الخط الرقمي المحاكي للنظير.",
   "option_3": "جهاز الخط المماثل غير المتناسق."}},
 {"question": "أي المهام التالية لا يستطيع الحاسوب أداءها ؟",
  "answer": {"option_0": "تنسيق الملفات.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تأليف المقالات الصحفية.",
   "option_2": "تحرير الصور.",
   "option_3": "العمليات الحسابية."}},
 {"question": "في أي المنشآت التالية يستخدم نظام تسجيل المركبات ؟",
  "answer": {"option_0": "في المدارس.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "في إدارة المرور.",
   "option_2": "في المستشفيات.",
   "option_3": "في المكتبات."}},
 {"question": "أي الملفات التالية يمكن إرساله بالبريد الآلي ؟",
  "answer": {"option_0": "مستندات معالجة الكلمات فقط.",
   "option_1": "جداول البيانات فقط.",
   "option_2": "لا يمكن إرسال أي ملف.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "أي نوع من الملفات."}},
 {"question": " تحتاج لشراء البضائع عن طريق الشبكة العنكبية إلى :",
  "answer": {"option_0": "حاسب متصل بالماسح الضوئي.",
   "option_1": "حاسب متصل بالطابعة.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "حاسب متصل بالشبكة العنكبية.",
   "option_3": "حاسب متصل بجهاز DVD."}},
 {"question": "عند شراء السلع عن طريق الشبكة العنكبية, أي من الخيارات التالية يعتبر صحيحاً :",
  "answer": {"option_0": "يمكنك مقابلة البائع شخصياً.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "يمكنك مقارنة أسعار السلع لباعة آخرين.",
   "option_2": "يمكنك حمل السلع بنفسك.",
   "option_3": "يمكنك إعادة السلع بعد شرائها."}},
 {"question": "أي مما يلي مثال لبيئة عمل جيدة ؟",
  "answer": {"option_0": "حواسيب متراصة جداً مع بعضها لجعل مساحة المكتب أكثر إفادة.",
   "option_1": "مكتب يحصل فيه الموظفون على مقاعد غير قابلة للضبط.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "مكتب مصمم على أساس بيئة العمل الصحية.",
   "option_3": "عدم أخذ ظروف الإضاءة ومواضيع الحواسيب بعين الاعتبار."}},
 {"question": "أي مما يلي يمكن أن يمنع الإجهاد المتكرر والإجهاد البصري ؟",
  "answer": {"option_0": "قضاء فترات راحة منتظمة بعيداً عن الحاسوب.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "الوضع الصحيح للشاشة.",
   "option_2": "استخدام أدوات تحكم في سطوع / تباين الشاشة قابلة للضبط.",
   "option_3": "استخدام كرسي قابل للضبط."}},
 {"question": "أكمل العبارة الآتية : اتفاقية رخصة المستخدم هي رخصة ملحقة بالبرنامج لـ :",
  "answer": {"option_0": "حماية الحاسب من جميع أنواع الفيروسات المعروفة.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تقييد المستخدم قانونياً في عقد الموزَع.",
   "option_2": "حماية محركات الشبكة والبيانات في الشركة.",
   "option_3": "إلزام المستخدم قانونياً بأن يكون موزَع برامج."}},
 {"question": "الصحة والسلامة الأهم أثناء العمل على جهاز الحاسوب, أي مما يلي سيساعدك على منع الإصابات ؟",
  "answer": {"option_0": "استخدام شاشات التوقف دائماً.",
   "option_1": "ضمان تكييف المكتب.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "يجب تأمين جميع الأسلاك المكشوفة.",
   "option_3": "إطفاء الأنوار في نهاية اليوم."}},
 {"question": "أي مما يلي يعمل تلقائياً بعد توقفك عن العمل على الحاسوب لمدة تحددها بنفسك ؟",
  "answer": {"option_0": "لوحة المفاتيح.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "شاشة التوقف.",
   "option_2": "الفأرة.",
   "option_3": "سماعات الصوت"}},
 {"question": "أي مما يلي يعتبر طريقة أمنية مناسبة لحماية البيانات السرية للشركة :",
  "answer": {"option_0": "توفير الوصول إلى البيانات للمستخدمين غير المصرح لهم.",
   "option_1": "توفير البيانات لأي شخص.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "توفير الوصول للبيانات فقط للأشخاص المصرح لهم.",
   "option_3": "عدم توفير البيانات لأي شخص."}},
 {"question": " تستخدم كلمة المرور:",
  "answer": {"option_0": "لتسهيل الوصول لمعلومات الحاسوب.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "لحماية الحاسوب من المستخدمين غير المصرح لهم.",
   "option_2": "لتسهيل اتصال الحاسوب بالشبكة.",
   "option_3": "لمنح المستخدمين غير المصرح لهم حق صلاحية الدخول لحواسيب الشبكة."}},
 {"question": "أي مما يلي ليس من مساوئ استخدام الحاسوب المحمول ؟",
  "answer": {"option_0": "خسارة الملفات المهمة التي لم يتم أخذ نسخة احتياطية عنها إلى مصدر خارجي.",
   "option_1": "احتمال سوء استخدام الوثائق المهمة أو السرية.",
   "option_2": "احتمال سوء الاستعمال لمعلومات اتصال مهمة مثل (عناوين بريد إلكتروني).",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "تلف القرص الصلب."}},
 {"question": "أي مما يلي يعتبر من أنواع فيروسات الحاسوب ؟",
  "answer": {"option_0": "الإقلاع.",
   "option_1": "الملف.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "حصان طروادة.",
   "option_3": "ماكرو."}},
 {"question": "لا يمكن لفيروسات الحاسوب الانتقال عن طريق :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "تغيير شاشة الحاسوب.",
   "option_1": "تحميل ملف من الشبكة العنكبية.",
   "option_2": "تبادل الملفات باستخدام الأقراص المرنة.",
   "option_3": "فتح ملحق البريد الإلكتروني"}},
 {"question": "تعرف انتهاك خصوصية البرمجيات بـ :",
  "answer": {"option_0": "نسخة احتياطية غير معتمدة للبرامج.",
   "option_1": "الاستخدام غير المصرح به لأجهزة الحاسوب.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "استخدام نسخة غير مسجلة للبرامج.",
   "option_3": "العرض غير المعتمد لبرامج الحاسوب."}},
 {"question": "لقد قمت بشراء مودم K56, تعود الـ  K56 إلى :",
  "answer": {"option_0": "تكلفة المودم.",
   "option_1": "حجم المودم.",
   "option_2": "سعة البيانات في المودم.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "سرعة نقل البيانات في المودم."}},
 {"question": "أفضل وصف للمعلومات التكنولوجية أنها :",
  "answer": {"option_0": "اختصار صناعي لانتقال المعلومات في صناعة الحاسوب.",
   "option_1": "تقنية معلوماتية يمكن من خلالها نقل المعلومات بسرعة ذكية.",
   "option_2": "طريقة للتحويل بين الإشارات الرقمية و التشابهية داخل وحدة المعالجة المركزية لأي حاسوب.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "كل المنتجات و النشاطات في مجال صناعة المعلوماتية و الاتصالات."}},
 {"question": "أي مما يلي جهاز ملحق ؟",
  "answer": {"option_0": "نظام التشغيل.",
   "option_1": "الذاكرة.",
   "option_2": "وحدة المعالجة المركزية.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "الماسح الضوئي."}},
 {"question": "ما هي وظيفة وحدة المعالجة و المنطق داخل و حدة المعالجة المركزية (CPU) ؟",
  "answer": {"option_0": "التحكم في القراءة و الكتابة على القرص الصلب.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تقوم بأداء العمليات الحسابية.",
   "option_2": "التحكم في تدفق البيانات من وإلى وحدة المعالجة المركزية.",
   "option_3": "التحكم في تخزين المؤقت للبيانات في ذاكرة الدخول العشوائي."}},
 {"question": "ما أهمية إعداد نسخ احتياطية للبيانات على وسائط تخزين متنقلة ؟",
  "answer": {"option_0": "المساعدة في نقل البيانات.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "حماية البيانات من الضياع في حالة تعطل الحاسوب.",
   "option_2": "جعل البيانات متوفرة للعديد من المستخدمين.",
   "option_3": "التأكد من عدم ضياع قائمة المفضلة للمستخدمين."}},
 {"question": "عندما تشتري تطبيقاً لاستخدامك الشخصي يمكنك :",
  "answer": {"option_0": "بيع البرامج بعد تنصيبه على الجهاز.",
   "option_1": "نسخ البرامج وتبادلها مع غيرك.",
   "option_2": "استخدامه على كل أجهزة الحاسوب الموجودة في الشركة.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "استخدامه على حاسوب واحد فقط."}},
 {"question": "قد يعطي الزبائن بعض بياناتهم الشخصية إلى المحال التجارية, أي مما يلي يعد مخالفاً لقانون حماية البيانات ؟",
  "answer": {"option_0": "تخزن المحلات التجارية أسماء العملاء والعناوين في قاعدة بيانات.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تبادل البيانات مع مؤسسة أخرى.",
   "option_2": "حذف البيانات بعد معالجتها.",
   "option_3": "إرسال عروض خاصة إلى الزبائن."}},
 {"question": "أي مما يلي جهاز إدخال ؟",
  "answer": {"option_0": "الشاشة.",
   "option_1": "الطابعة.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "ميكروفون.",
   "option_3": "السماعات."}},
 {"question": "أي مما يلي جهاز إخراج ؟",
  "answer": {"option_0": "وسادة اللمس.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "السماعات.",
   "option_2": "لوحة المفاتيح.",
   "option_3": "الفأرة."}},
 {"question": "لحذف جميع المعلومات والبيانات من القرص المرن, عليك بـ :",
  "answer": {"option_0": "زيادة مساحته.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تهيئته.",
   "option_2": "تنظيفه.",
   "option_3": "فتحه باستخدام قرص صلب جديد."}},
 {"question": "أي البرامج التالية يستخدم في إدارة الملفات و المجلدات على الحاسوب ؟",
  "answer": {"option_0": "برامج الخدمات.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "برنامج نظام التشغيل.",
   "option_2": "برامج الشبكة.",
   "option_3": "برامج التطبيقات."}},
 {"question": "أي مما يلي يستخدم في إجراء الحسابات المنزلية ؟",
  "answer": {"option_0": "برنامج معالجة النصوص.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "برنامج جداول البيانات.",
   "option_2": "برنامج النشر المكتبي.",
   "option_3": "برنامج فحص."}},
 {"question": " أي مما يلي يعتبر أفضل وصف للشبكة العالمية العنكبية (WWW)؟",
  "answer": {"option_0": "مستندات تستخدم في حواسيب معدة لأغراض علمية في كل أنحاء العالم.",
   "option_1": "مجموعة من الوسائط المتعددة المتصلة على الشبكة و المستخدمة في التعليم.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "مجموعة من صفحات الوسائط المتعددة المرتبطة فيما بينها والتي يمكن لأي شخص الوصول إليها عبر الشبكة العنكبية.",
   "option_3": "شبكة من الحواسيب المتصلة مع بعضها بخطوط الهاتف و المستخدمة في عمليات الوسائط المتعددة."}},
 {"question": "أي مما يلي المرحلة الثانية في دورة حياة البرامج؟",
  "answer": {"option_0": "الاختبار.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "التصميم.",
   "option_2": "البرمجة.",
   "option_3": "التحليل."}},
 {"question": "أي من الأوصاف التالية ينطبق على شبكة الاتصال المحلية (LAN)؟",
  "answer": {"option_0": "نظام تشغيل الشبكة.",
   "option_1": "اسم شركة تنتج برامج شبكات.",
   "option_2": "شبكة من الحواسيب المتباعدة جغرافياً.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "شبكة من الحواسيب المستخدمة في موقع واحد."}},
 {"question": "أفضل تعبير عن الشبكة أنها:",
  "answer": {"option_0": "شبكة معلومات داخلية متاحة فقط خارج شركة أو مكتب.",
   "option_1": "شبكة ممتدة حول العالم وتستخدم تقنية الويب.",
   "option_2": "تستخدم في المنزل فقط.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "شبكة خاصة بشركة وتستخدم تقنية الويب."}},
 {"question": "أي مما يلي يستخدم للبحث عن صفحات الويب في الشبكة العنكبية ؟",
  "answer": {"option_0": "تطبيق محاسبة.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "محرك بحث.",
   "option_2": "تطبيق بريد إلكتروني.",
   "option_3": "قاعدة بيانات."}},
 {"question": "أي مما يلي يمكن استخدامه بحيث لا يستطيع أحد غير المستخدمين المسجلين من الوصول إلى الحاسوب ؟",
  "answer": {"option_0": "برنامج مضاد الفيروسات.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "كلمات المرور.",
   "option_2": "نسخ احتياطية.",
   "option_3": "التسلل."}},
 {"question": "من الطرق الجيدة لتأمين معلومات الشركة :",
  "answer": {"option_0": "لا توجد طريقة للتبليغ عن الاختراقات الأمنية.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "أخذ نسخ احتياطية لملفات الحاسوب على نحو منتظم.",
   "option_2": "عدم تغيير كلمات المرور للموظفين بانتظام.",
   "option_3": "توفير البيانات السرية لأي شخص."}},
 {"question": "أي مما يلي يساعد على حماية البيئة ؟",
  "answer": {"option_0": "الطباعة سريعاً.",
   "option_1": "تنظيف كرة الفأرة.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "إعادة استخدام ورق الطابعات.",
   "option_3": "خفض إضاءة الشاشة."}},
 {"question": "أي مما يلي يعد من مخاطر الحاسوب ؟",
  "answer": {"option_0": "عدم استخدام شاشة التوقف.",
   "option_1": "فتح عدد كبير جداً من التطبيقات.",
   "option_2": "معدل قليل لتحديث الشاشة.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "أسلاك كهرباء مكشوفة و غير آمنة."}},
 {"question": " لتتمكن من استخدام البريد الإلكتروني, يجب استخدام :",
  "answer": {"option_0": "بطاقة صوت.",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "حساب عند مزود خدمة الشبكة العنكبية.",
   "option_2": "متصفح الشبكة العنكبية.",
   "option_3": "محرك البحث."}},
 {"question": "أي من الخيارات التالية يعد ميزة لشراء السلع والخدمات عن طريق الشبكة العنكبية ؟",
  "answer": {"option_0": "ساعات العمل محدودة.",
   "option_1": "الاتصال وجهاً لوجه مع الباعة.",
   "option_2": "بإمكانك استرجاع ثمن السلع فوراً.",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "شراء البضائع متوفر على مدى 24 ساعة في اليوم, وسبعة أيام في الأسبوع."}},
 {"question": "تحتاج لشراء البضائع عن طريق الشبكة العنكبية إلى :",
  "answer": {"option_0": "حاسب متصل بالماسح الضوئي.",
   "option_1": "حاسب متصل بالطابعة.",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "حاسب متصل بالشبكة العنكبية.",
   "option_3": "حاسب متصل بجهاز DVD."}},
 {"question": "أي مما يلي مثال على استخدام الحاسب لتعليم الطلبة في المدارس ؟",
  "answer": {"option_0": "تسجيل نتائج امتحانات الطلبة .",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "استخدام الحاسب المعد للتدريب والاختبار .",
   "option_2": "إنتاج تقارير الطلبة .",
   "option_3": "تسجيل تفاصيل حضور الطلبة ."}},
 {"question": "أي من الأمثلة التالية أفضل مثال على استخدام أحد تطبيقات الحاسوب على نطاق واسع في المستشفيات لمراقبة المرضى ؟",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "أدوات تشخيصية كأجهزة الأشعة المقطعية .",
   "option_1": "تطبيق العرض التقديمي .",
   "option_2": "تطبيق معالج النصوص .",
   "option_3": "تطبيق متصفح الشبكة العنكبية ."}},
 {"question": "وحدة ( Baud Rate ) تستخدم لــ  : ",
  "answer": {"option_0": "إرسال واستقبال معلومات متضاربة",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "إرسال واستقبال معلومات تسلسلية"}},
 {"question": "تستطيع تخزين 600 MB من البيانات في  :",
  "answer": {"option_0": "قرص مرن",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "قرص مدمج CD",
   "option_2": "قرص مضغوط"}},
 {"question": "تستطيع أن تحجز للسفر عبر خطوط الطيران من الإنترنت بتحديد إحدى الخيارات  :",
  "answer": {"option_0": "جدول طاقم الطائرة",
   "option_1": "مخطط لرحلات الطيران",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "طلب حجز المسافرين"}},
 {"question": "من حقوق الطبع والنسخ للبرمجيات المشتركة ، هو عند شرائك برنامج يمكنك  :",
  "answer": {"option_0": "نسخ البرنامج وتعديله",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "نسخه واستخدامه على جهاز حاسوبك",
   "option_2": "توزيع البرنامج على أصدقائك"}},
 {"question": "نعني بالمعلومات الشخصية  :",
  "answer": {"option_0": "التقارير العامة",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "أسماء الموظفين"}},
 {"question": "الحاسبات المستخدمة بالمنزل عموماً هي  :",
  "answer": {"option_0": "حاسب رئيسي",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "حاسب شخصي",
   "option_2": "حاسب شبكي"}},
 {"question": "الحاسبات المستخدمة بالمحال التجارية عموماً هي  :",
  "answer": {"option_0": "حاسب شخصي",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "حاسب شبكي"}},
 {"question": "رمز وحدة المعالجة المركزية  :",
  "answer": {"correct_option": 0, "option_0": "CPU", "option_1": "GUI"}},
 {"question": "من أجهزة الإدخال  :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "الفأرة",
   "option_1": "الطابعة"}},
 {"question": "من أجهزة الإدخال والإخراج معا ً :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "شاشة اللمس",
   "option_1": "لوحة المفاتيح"}},
 {"question": "تحصل إجهادات العين بسبب :",
  "answer": {"option_0": "وضع الكرسي",
   "option_1": "وضع لوحة المفاتيح",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "توهج ووضع الشاشة"}},
 {"question": "أي من الاختيارات التالية يعتبر من الأجهزة  :",
  "answer": {"option_0": "نظام التشغيل",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "الفأرة"}},
 {"question": "أي من الاختيارات التالية مثالاً للبرامج  :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "نظام التشغيل",
   "option_1": "الفأرة"}},
 {"question": "أين يحفظ نظام التشغيل  :",
  "answer": {"option_0": "الذاكرة",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "القرص الصلب"}},
 {"question": "تسمى الأجهزة الطرفية بـ :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "المعدات",
   "option_1": "البرامج",
   "option_2": "البرمجيات المجانية",
   "option_3": "البرمجيات المشتركة"}},
 {"question": "تستخدم وحدة المعالجة CPU في :",
  "answer": {"option_0": "التخزين",
   "option_1": "التصفح",
   "option_2": "الشبكة",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "العمليات الحسابية"}},
 {"question": "أي مما يلي لا يعتبر نظام تشغيل ؟",
  "answer": {"option_0": "ويندوز XP",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "ويندوز XL",
   "option_2": "ويندوز 2000",
   "option_3": "ويندوز98"}},
 {"question": "تعتبر الشبكة المحلية LAN  والشبكة الموسعة WAN أنواعاً لـ :",
  "answer": {"option_0": "برامج مضادات الفيروسات",
   "option_1": "أجهزة الحاسوب الشخصية",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "الشبكات",
   "option_3": "أجهزة الحاسوب الرئيسية"}},
 {"question": "أي من البرامج التالية يستخدمها مدراء المبيعات لحساب مصاريفهم الشهرية ؟",
  "answer": {"option_0": "تطبيق قواعد البيانات",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تطبيق جداول البيانات",
   "option_2": "تطبيق العروض التقديمية",
   "option_3": "تطبيق معالج الكلمات"}},
 {"question": "أي مما يلي يعتبر طريقة مناسبة بيئياً للتخلص من أجهزة الحاسوب القديمة ؟",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "إعادة التصنيع",
   "option_1": "التبرع",
   "option_2": "إلقاؤها في الطرقات",
   "option_3": "تكويمها"}},
 {"question": "كيف تتجنب وصول الفيروسات إلى جهازك ؟",
  "answer": {"option_0": "إعادة تشغيل الكمبيوتر",
   "option_1": "مسح برنامج البريد الإلكتروني",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "تثبيت برنامج مضاد للفيروسات",
   "option_3": "إخراج بطاقة الشبكة من الحاسوب"}},
 {"question": "البرمجيات المجانية هي :",
  "answer": {"option_0": "برامج يمكنك بيعها لموزعي البرامج فقط",
   "option_1": "برامج يمكنك بيعها بعد انتهاء صلاحيتها",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "برامج متوفرة من دون أي تكاليف",
   "option_3": "برامج يمكنك نسخها بأسعار متفاوته"}},
 {"question": "مجموعة من أجهزة الحاسوب القريبة نسبياً من بعضها في نفس المبنى أو ضمن مجموعة من المباني :",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "LAN",
   "option_1": "WAN",
   "option_2": "PSTN  شبكة الهاتف التحويلية",
   "option_3": "ADSL خط الاشتراك الرقمي غير التزامني"}},
 {"question": "من مميزات استخدام المستندات الالكترونية ( الحاسوب ) :",
  "answer": {"option_0": "لا يمكن ضياعها أو تبديلها أو تعديلها",
   "option_1": "تحتاج لمساحة أكبر في المكتب",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "تقلل من كمية الأوراق في المكتب",
   "option_3": "للقراءة فقط"}},
 {"question": "أكمل الجملة التالية : قانون حماية البيانات ....",
  "answer": {"option_0": "متاح فقط لأفراد الطبقة الثرية",
   "option_1": "متاح لكل شخص أورُبي فقط",
   "option_2": "نظام يسري في أوربُا",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "نظام جيد للحماية"}},
 {"question": "أي مما يلي هو ثالث مراحل التسلسل القياسي لتطوير البرامج ؟",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "البرمجة",
   "option_1": "الاختبار",
   "option_2": "التصميم",
   "option_3": "التحليل"}},
 {"question": "أفضل وصف للشبكة الداخلية ( الإنترانت ) هو ...",
  "answer": {"option_0": "شبكة عامة من أجهزة الحاسوب متصلة بالشبكة العنكبية ( الانترنت)",
   "option_1": "شبكة محلية متصلة بالشبكة العنكبية",
   "option_2": "شبكة من أجهزة الحاسوب يستطيع أي شخص الوصول إليها",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "مجموعة من أجهزة الحاسوب المتصلة بشبكة داخل الشركة"}},
 {"question": "تتسبب بيئة العمل السيئة بـ :",
  "answer": {"option_0": "الآم المعدة",
   "option_1": "ضعف الذاكرة",
   "option_2": "أمراض الكلى",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "إصابات التوتر التكراري وإجهاد العين"}},
 {"question": "من الإجراءات الجيدة لحماية المعلومات :",
  "answer": {"option_0": "السماح لجميع الموظفين الوصول إلى هذه المعلومات في أي وقت",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تغيير كلمة المرور بانتظام",
   "option_2": "عدم إجراء نسخ احتياطية للمعلومات",
   "option_3": "استخدام برامج تطبيقية"}},
 {"question": "أي من الأجهزة التالية يعتبر جهاز إدخال وإخراج ؟",
  "answer": {"option_0": "لوحة المفاتيح",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "شاشة اللمس",
   "option_2": "نظام التشغيل",
   "option_3": "الفأرة"}},
 {"question": "ما هو الاسم الذي يطلق على عملية البيع والشراء عبر الشبكة العنكبية ؟",
  "answer": {"option_0": "التحويل الالكتروني",
   "option_1": "الشراء الالكتروني",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "التجارة الالكترونية",
   "option_3": "التسوق الالكتروني"}},
 {"question": "ما هي خطة النسخ الاحتياطي التي توفر الحماية الأمنية القصوى على شبكة الحاسوب ؟",
  "answer": {"option_0": "فصل النظام عن الشبكة",
   "option_1": "عمل نسخ احتياطية للنظام وتخزينها خارجاً",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "عمل نسخ احتياطية بإعدادات آمنة",
   "option_3": "عمل نسخة احتياطية لكل البيانات"}},
 {"question": "أكمل الجملة التالية : الطريقة القانونية لاستخدام البرامج هي ...",
  "answer": {"option_0": "الاتفاقية الشفهية",
   "option_1": "التفاهم",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "الترخيص",
   "option_3": "التصريح المكتوب"}},
 {"question": "أي مما يلي يعتبر مثالاً للبرامج ؟",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "نظام التشغيل",
   "option_1": "الشاشة",
   "option_2": "الجهاز الطرفي",
   "option_3": "بطاقة الصوت"}},
 {"question": "أي مما يلي يمثل الترتيب الصحيح لمقدار سعة وسيلة التخزين بدءً من الأصغر ؟",
  "answer": {"option_0": "قرص مضغوط – اسطوانة مدمجة – قرص مرن",
   "option_1": "قرص مضغوط – قرص مرن – اسطوانة مدمجة",
   "option_2": "قرص مرن - اسطوانة مدمجة – قرص مضغوط",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "قرص مرن - قرص مضغوط – اسطوانة مدمجة"}},
 {"question": "أي مما يلي يلزم لإرسال بريد آلي e- mail ؟",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "مودم",
   "option_1": "محرك اسطوانات",
   "option_2": "بطاقة شبكة",
   "option_3": "فأرة"}},
 {"question": "تستخدم وحدة المعالجة المركزية CPU في :",
  "answer": {"option_0": "التخزين",
   "option_1": "التصفح",
   "option_2": "الشبكة",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "العمليات الحسابية"}},
 {"question": "أيهما يعتبر نظام تشغيل ؟",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "ويندوز XP",
   "option_1": "ويندوز 6,2",
   "option_2": "ويندوزXL",
   "option_3": "ويندوز للترفيه"}},
 {"question": "تستخدم الشركات الصغيرة نظام حاسوب لإدارة الشركة هو غالباً :",
  "answer": {"option_0": "حاسوب كبير",
   "option_1": "حاسوب صغير",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "حاسوب شخصي",
   "option_3": "معالج دقيق"}},
 {"question": "البيانات المخزنة في الاسطوانة المدمجة :",
  "answer": {"option_0": "مؤقتة وللقراءة فقط",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "دائمة وللقراءة فقط",
   "option_2": "دائمة وللقراءة والكتابة",
   "option_3": "مؤقتة وللقراءة والكتابة"}},
 {"question": "ما هو البرنامج الأنسب لحساب عدد السيارات التي تعبر أمام مدرسة باستخدام حساسات ؟",
  "answer": {"option_0": "تطبيق رسم هندسي CAD",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "تطبيق تسجيل البيانات",
   "option_2": "تطبيق قواعد البيانات",
   "option_3": "تطبيق معالج الكلمات"}},
 {"question": "الصوت ورسائل الحاسوب والخدمات الأخرى المقدمة من الاتصالات الرقمية تُعرف بـ :",
  "answer": {"option_0": "ISBN",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "ISDN",
   "option_2": "PSBX",
   "option_3": "PSDN"}},
 {"question": "نجد مكان المعلومات على الشبكة العنكبوتية باستخدام :",
  "answer": {"option_0": "قاعدة بيانات",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "محرك بحث",
   "option_2": "محرر ويب",
   "option_3": "تطبيق جدول البيانات"}},
 {"question": "في أي الحالات التالية يكون قارئ الترميز الخطي ( Barcode) هو انسب أجهزة الإدخال ؟",
  "answer": {"option_0": "تحليل عينات الدم",
   "option_1": "تعبئة بيانات العميل في بنك",
   "option_2": "إصدار كتب المكتبة",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "السحب من المخزون في مطعم"}},
 {"question": "ما اسم البطاقة البلاستيكية الخاصة التي فيها وحدة المعالجة المركزية ( المعالج ) وذاكرة تدفع بها قيمة السلع والخدمات وتحدث محتوياتها كلما استخدمتها ؟",
  "answer": {"option_0": "البطاقة المغناطيسية",
   "option_1": "بطاقة الذاكرة",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "البطاقة الذكية",
   "option_3": "بطاقة المعالج"}},
 {"question": "أي مما يلي مثالا لبيئة عمل جيدة ؟",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "الإضاءة الكافية",
   "option_1": "استخدام مكونات حاسوب توفر الطاقة",
   "option_2": "مكونات حاسوب جديدة كل سنتين",
   "option_3": "خدمات اجتماعية للموظفين"}},
 {"question": "أفضل وصف للتجارة الالكترونية هو :",
  "answer": {"option_0": "طلب المعلومات من الشركات التي تبيع المعدات الالكترونية",
   "option_1": "شراء المعدات الالكترونية من محل في شارع رئيسي",
   "option_2": "الإعلان عن السلع الالكترونية في الشبكة العنكبوتية",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "شراء السلع والخدمات ودفع قيمتها مباشرة بالشبكة العنكبوتية"}},
 {"question": "يسمى جعل البيانات مبهمة لا يصل إليها إلا الشخص المخول بذلك :",
  "answer": {"option_0": "ضغط",
   "option_1": "فك الضغط",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "تشفير",
   "option_3": "فك التشفير"}},
 {"question": "حين تشتري تطبيقاً لاستخدامك الشخصي يمكنك :",
  "answer": {"option_0": "بيع البرنامج بعد تنصيبه على الجهاز",
   "option_1": "نسخ البرنامج وتبادله مع غيرك",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "استخدامه على كل أجهزة الحاسوب الموجودة بالمنزل",
   "option_3": "استخدامه على حاسوب واحد فقط",
   "option_4": "\uf0a7الأعمال التي من الأفضل أن يقوم بها الإنسان وليس الحاسوب"}},
 {"question": "أى من هذه الخدمات متاحة لمجموعات الكمبيوتر المتصلة بشبكة داخلية :",
  "answer": {"option_0": "لوحة المفاتيح (keyboard)",
   "option_1": "القرص الصلب (hard disk)",
   "option_2": "البرامج التطبيقية (application software)",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "الطابعات (printers)"}},
 {"question": "أى من هذه العبارات تهتم بالتجارة الإلكترونية عبر الإنترنت:",
  "answer": {"option_0": "العملاء يمكنهم دفع الفواتير بكارت الإئتمان عبر الإنترنت.",
   "option_1": "العملاء يمكنهم إعادة البضاعة المشتراه",
   "option_2": "الإتصال بالإنترنت يكون إختيارا",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "العملاء يمكنهم طلب أى من البضاعة عبر الإنترنت"}},
 {"question": "أى من هذه البرامج يعتبر أساسى لتشغيل الحاسب الآلى:",
  "answer": {"option_0": "برنامج معالج الكلمات ()",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "برنامج نظام التشغيل",
   "option_2": "برنامج مكافحة الفيروسات",
   "option_3": "برنامج معالج البيانات"}},
 {"question": "أى من هذه المكونات يستخدم لتخزين البيانات فى الحاسب:",
  "answer": {"option_0": "المعالج (processor)",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "القرص الصلب (hard disk)",
   "option_2": "القرص المرن (floppy disk)",
   "option_3": "الأقراص المدمجة (CD)"}},
 {"question": "تقاس سرعة المعالج (processor) بـ:",
  "answer": {"option_0": "ميجا بايت",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "ميجا هيرتز",
   "option_2": "جيجا هيرتز",
   "option_3": "كيلو بايت"}},
 {"question": "المقصود بالإختصار LAN ",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "اتصال مجموعة من الحواسب على شكل شبكة محلية",
   "option_1": "اتصال مجموعة من الحواسب على شكل شبكة عالمية",
   "option_2": "الذاكرة العشوائية (RAM) لمجموعة من الحواسب",
   "option_3": "الذاكرة المؤقتة (ROM) لمجموعة من الحواسب"}},
 {"question": "يستخدم الحاسب النظام فى معالجة البيانات:",
  "answer": {"option_0": "التماثلى (analogue)",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "الرقمى (digital)",
   "option_2": "العشرى",
   "option_3": "الداخلى"}},
 {"question": "10 – من المكونات الأساسية للحاسب:",
  "answer": {"option_0": "الموديم",
   "option_1": "الشاشة",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "وحدة المعالجة المركزية (CPU)",
   "option_3": "الكاميرا"}},
 {"question": "كلما زادت سعة الذاكرة العشوائية (RAM)",
  "answer": {"option_0": "قلت كفاءة الحاسب",
   "option_1": "زادت سعة القرص الصلب",
   "option_2": "لم يتأثر الحاسب",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "زادت سرعة الحاسب"}},
 {"question": "أى من هذه الأشياء تعتبر هامة عند استعمال مقاوم الفيروسات (antivirus):",
  "answer": {"option_0": "أن يكون قديم إلى حد ما",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "أن يقوم بعمل تحديث بشكل يومى",
   "option_2": "أن يكون صالح لفترة محدودة",
   "option_3": "أن يكون نشط وفعال باستمرار"}},
 {"question": "وظيفة الذاكرة العشوائية  (RAM) فى الحاسب هى:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "العمل على قراءة نظام التشغيل",
   "option_1": "مساعدة المعالج فى تحليل البيانات",
   "option_2": "حماية القرص الصلب من التدمير",
   "option_3": "تخزين المعلومات الهامة بشكل دائم"}},
 {"question": "أى الوحدات التالية أكبر:",
  "answer": {"option_0": "البت",
   "option_1": "البايت",
   "option_2": "الكيلو بايت",
   "correct_option": 3,
   "option_3": "الجيجا بايت"}},
 {"question": "أى من هذه العناصر لا يؤثر على السرعة الكلية للحاسب:",
  "answer": {"option_0": "حجم الذاكرة العشوائية (RAM)",
   "option_1": "سعة القرص الصلب (hard disk)",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "سعة القرص المدمج (CD)",
   "option_3": "سرعة المعالج (processor)"}},
 {"question": "أى من هذه البرامج لا ينتمى إلى البرامج التطبيقية (application software):",
  "answer": {"option_0": "برنامج معالج النصوص",
   "correct_option": 1,
   "option_1": "برنامج نظام التشغيل",
   "option_2": "برنامج معالج قواعد البيانات",
   "option_3": "برنامج معالجة الجداول"}},
 {"question": "المقصود بالباودريت:",
  "answer": {"option_0": "سرعة معالجة البيانات",
   "option_1": "سرعة نسخ البيانات",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "سرعة نقل البيانات عبر الإنترنت",
   "option_3": "سرعة تشغيل الحاسب"}},
 {"question": "يجب عمل نسخ إحتياطية من البيانات الهامة الموجودة على الحاسب بسبب:",
  "answer": {"option_0": "المحافظة على كفاءة نظام التشغيل",
   "option_1": "المحافظة على سرعة المعالج",
   "correct_option": 2,
   "option_2": "تجنب تلف البيانات وفقدها",
   "option_3": "زيادة فاعلية الذاكرة"}},
 {"question": "قانون حماية البيانات وضع لأجل:",
  "answer": {"correct_option": 0,
   "option_0": "إعاقة حركة حفظ البيانات",
   "option_1": "المحافظة على الملكية الفكرية للأفراد والهيئات",
   "option_2": "المحافظة على القرص الصلب",
   "option_3": "زيادة حجم المساحة التخزينية للحاسب"}}]
